VCP-DCV過去問題

Express Storage Architecture (ESA) を使用した vSAN の最小ネットワーク スループット (Gb/秒) はどれくらいですか?

A.  50
B.  25
C.  1
D.  10


最近、仮想マシン (VM) の CPU 使用率が原因不明のピークに達した後、管理者は、問題が再発していないか VM のパフォーマンスを監視するように求められます。
管理者が使用できる 2 つのツールはどれですか? (2つお選びください。)

A.  vCenter コマンド ライン インターフェイス
B.  vSphere パフォーマンス チャート
C.  vCenter 管理インターフェイス
D.  ESXi シェル
E.  ダイレクト コンソール ユーザー インターフェイス (DCUI)
正解: B,D


管理者は VMware vCenter のパフォーマンスの問題に気付きました。パフォーマンスの問題について詳しく理解するために、管理者は vCenter データベースに関する詳細な情報を収集し、潜在的なディスク容量の問題を排除する必要があります。
管理者が使用できるツールはどれですか (2 つ選択してください)。

A. vCenter 管理インターフェイス (VAMI)
B. パフォーマンスモニター
C. df
D. esxtop
E. vSphere クライアント
正解：A,C



管理者は次の構成をセットアップしました。
* Distributed Switch には 4 つの ESXi ホストがあり、各ホストには 2 つの 10 Gbps NIC があります。
* Network I/O Control 構成では、仮想マシン (VM) トラフィック用に予約される帯域幅の量 (4 Gbps の場合)。
管理者は、Retail 分散ポート グループ内の VM が、VM トラフィック用に予約されている利用可能な帯域幅の 50% にアクセスできることを保証したいと考えています。
このシナリオを考えると、Retail ネットワーク リソース プールのサイズ (Gbps) はどのくらいにすべきでしょうか?

A.  40
B.  32
C.  8
D.  16
正解: D


管理者は、VMware vCenter を使用して仮想マシン ディスク上でタグベースの配置ルールを使用したいと考えています。
管理者がこれを実現できるのはどのオプションですか?

A.  ストレージ ポリシー ベースの管理
B.  ストレージ I/O 制御
C.  ストレージ認識用の vSphere ストレージ API (VASA)
D.  vSphere 分散リソース スケジューラ (DRS)
正解: A


管理者は、合計 8 つの VMware vCenter インスタンスを含む新しいオンプレミスの Software-Defined Data Center (SDDC) を展開する任務を負っています。
次の要件を満たす必要があります。
* すべての vCenter インスタンスが単一の vSphere Client セッションで表示される必要があります。
* すべての vCenter インベントリは、単一の vSphere Client セッションから検索できる必要があります。
* すべての管理者は、単一セットの認証情報を使用して、任意の vCenter インスタンスで操作を完了できる必要があります。
これらの要件を満たすために管理者は何を構成する必要がありますか?

A.  それぞれがシングル サインオン ドメイン内の 4 つの vCenter インスタンスで構成される 2 つの拡張リンク モード グループ。
B.  シングル サインオン ドメイン内の 4 つの vCenter インスタンスで構成される単一のハイブリッド リンク モード グループ。
C.  1 つのシングル サインオン ドメイン内の 8 つの vCenter インスタンスで構成される単一の拡張リンク モード グループ。
D.  1 つのシングル サインオン ドメイン内の 8 つの vCenter インスタンスで構成される単一のハイブリッド リンク モード グループ。
正解: C


本番環境の VMware Software-Defined データ センター内で何度も停止が発生した後、管理者は次の要件を満たすソリューションを特定するという任務を負っています。
* 環境の問題を積極的に特定し、解決することで、停電のリスクを軽減します。
* サポート チケットを発行する際のログ バンドルのアップロードの複雑さを軽減します。
これらの要件を満たすために管理者はどのソリューションを推奨する必要がありますか?

A.  ログの VMware Aria オペレーション
B.  VMware Skyline Advisor Pro
C.  VMware Skyline の健全性
D.  VMware Aria オペレーション
正解: B?C?


管理者はメンテナンス作業を実行しており、仮想マシン ファイル システム (VMFS) データストアに予想よりもはるかに多くの使用済み容量があることを発見しました。データストアには 10 台の仮想マシン (VM) が含まれており、管理者が関連するデータストアの内容を確認すると、5 台の仮想マシンに 12 か月以上変更されていないスナップショット ファイル (-delta.vmdk が飛ぶ) があることがわかります。管理者は、vSphere Client 内のスナップショット マネージャーを確認し、表示されているスナップショットがないことを確認します。
データストアのスペースを解放するには、管理者は仮想マシン上でどのタスクを完了する必要がありますか?

A.  各 VM のスナップショットを統合します。
B.  各 VM のディスク ファイルをインフレートします。
C.  各 VM のすべてのスナップショットを削除します。
D.  各 VM を別のデータストアに Storage vMotion します。
正解: A


管理者は、次の基準に基づいて VMware vCenter に適切なシングル サインオン (SSO) ソリューションを構成する任務を負っています。
* ソリューションは、拡張リンク モード グループの作成をサポートする必要があります。
* すべてのユーザー アカウントは単一の Active Directory ドメイン内に保存され、ソリューションはこの Active Directory ドメインのみをアイデンティティ ソースとしてサポートする必要があります。
* すべてのユーザー アカウントのパスワードとアカウント ロックアウト ポリシーは、Active Directory ドメイン内で管理する必要があります。
* ソリューションはトークンベースの認証をサポートする必要があります。
管理者は基準に基づいてどの SSO ソリューションを選択する必要がありますか?

A.  ID プロバイダーとして Active Directory フェデレーション サービスを使用する vCenter ID プロバイダー フェデレーション
B.  ID ソースとして LDAP 経由の Active Directory を使用した vCenter Single Sign-On
C.  Active Directory (Windows 統合認証) をアイデンティティ ソースとして使用する vCenter Single Sign-On
D.  ID プロバイダーとして LDAP 経由の Active Directory を使用した vCenter ID プロバイダー フェデレーション
正解: A

10
vCenter インベントリには、Linux-01 という仮想マシン (VM) テンプレートが含まれています。管理者は、ユーザーが引き続き Linux-01 にアクセスして VM を展開できるようにしながら、ソフトウェア パッチを Linux-01 にインストールしたいと考えています。管理者はこのタスクを達成するためにどの一連の手順を実行する必要がありますか?

A.  
1. Linux-01 がコンテンツ ライブラリにあることを確認します。
2. Linux-01 のクローンを作成する
3. クローンを VM に変換します
4. ソフトウェアパッチをインストールします。

B.  
1. Linux-01 を VM に変換します。
2 ソフトウェアパッチをインストールする
3 VM を VM テンプレートに変換し直します
4 Linux-01 をコンテンツ ライブラリに追加します。

C.  
1. Linux-01 がコンテンツ ライブラリにあることを確認します。
2. Linux-01 をチェックアウトする
3. ソフトウェアパッチをインストールする
4.Linux-01のチェックイン

D.  
1. Linux-01 のクローンを作成します。
2. クローンを VM に変換します
3. ソフトウェアパッチをインストールします。
4. VM をテンプレートに変換し直します。
正解: D


vSphere クラスタ内で仮想マシン (VM) を常に稼働状態に保つために、管理者は、ホストのハードウェアの健全性ステータスが低下したときに VM が自動的に移行されるようにしたいと考えています。
この要件を満たすために使用できるクラスター機能はどれですか?

A.  予測 DRS
B.  プロアクティブな HA
C.  vSphere HA オーケストレートされた再起動
D.  vSphere フォールト トレランス
正解: B


Distributed Switch が「物理 NIC 負荷に基づくルート」負荷分散アルゴリズムを使用している場合、トラフィック フローが 2 番目のアップリンクに移動するには、アップリンクの平均送信または受信使用率がどれくらいを超える必要がありますか?

A.  30 秒間で容量の 75%
B.  30 秒間で容量の 60%
C.  40 秒間で容量の 60%
D.  40 秒間で容量の 75%
正解: A


メンテナンスのためにクラスタから ESXi ホストを削除した後、多くの仮想マシンで、展示されている警告が発生しました。ESXi を再度追加すると、問題は解決します。トリガーされたアラームを通常の状態に移行するには、管理者はどの手順を実行する必要がありますか?

A.  無視します
B.  緑色にリセット
C.  確認する
D.  無効にする
正解: B


VMware vSphere+ の 2 つの使用例は何ですか? (2つお選びください。)

A.  VMware Cloud Console を通じて管理することでオンプレミスのワークロードを強化します
B.  オンプレミスと VMware Cloud 間のライブ マイグレーションを許可します。
C.  ネイティブの vCenter vMotion 機能のパフォーマンスを向上させます。
D.  フェイルオーバー イベント中に使用されるアフィニティ ルールと反アフィニティ ルールの作成を許可します。
E.  クラウド対応の自動化により、vCenter ライフサイクル管理を簡素化します。
正解: A,E

15
管理者には、アプリケーションのアップグレードに失敗した後、実行中の仮想マシンを以前のスナップショットに戻すという要件があります。管理者が最初にスナップショットを作成したとき、[スナップショットの作成] ダイアログで次の選択が行われました。
* 仮想マシンのメモリのスナップショット = false
* ゲスト ファイル システムを静止 = false
管理者が [最新のスナップショットに戻す] オプションを選択して仮想マシンを以前のスナップショットに戻すと、どのような結果になりますか?

A.  仮想マシンはパワーオン状態の親スナップショットに復元されます。
B.  仮想マシンはパワーオフ状態の親スナップショットに復元されます。
C.  仮想マシンはパワーオフ状態で子スナップショットに復元されます。
D.  仮想マシンはパワーオン状態の子スナップショットに復元されます。
正解: B


管理者には、アプリケーションのアップグレードに失敗した後、実行中の仮想マシンを以前のスナップショットに戻すという要件があります。管理者が最初にスナップショットを作成したとき、[スナップショットの作成] ダイアログで次の選択が行われました。
* 仮想マシンのメモリのスナップショット = false
* ゲスト ファイル システムを静止 = false
管理者が「最新のスナップショットに戻す」を選択するとどうなりますか? 仮想マシンを以前のスナップショットに戻すオプションはありますか? (2つお選びください。)

A.  仮想マシンは親スナップショットに復元されます
B.  仮想マシンはパワーオフ状態で復元されます
C.  仮想マシンは子スナップショットに復元されます
D.  仮想マシンはパワーオン状態で復元されます
E.  仮想マシンはサスペンド状態で復元されます
正解: A,B


ソフトウェア定義データセンター (SDDC) のどの 2 つのコンポーネントの組み合わせが、CPU、メモリ、ディスク、ネットワーク リソースの初期の抽象化とその後の管理を担当していますか? (2 つ選択してください。)

A. VMware Aria オペレーション
B. VMware Aria Suite ライフサイクル
C. VMware の vCenter
D. VMware ESXi
E. VMware vCenter クラウド ゲートウェイ
正解: C,D


管理者は、物理サーバー上で実行されているアプリケーションとゲスト オペレーティング システム (OS) を、リモートの安全な場所にあるソフトウェア デファインド データ センター (SDDC) に移動するという任務を負っています。
次の制約が適用されます。
* リモートの安全な場所には、外部へのネットワーク接続がありません。
* ビジネス所有者は、アプリケーションのすべての変更が安全な場所にある SDDC に反映されるかどうかを気にしません。
* アプリケーションのデータは、多数のトランザクションを伴うデータベースでホストされています。
このリモート データ センターに移動できるゲスト OS とアプリケーションのイメージを作成するには、管理者は何をすればよいでしょうか?

A.  VMware vCenter Converter を使用して物理サーバーのホット クローンを作成します。
B.  VMware vCenter Converter を使用して物理サーバーのコールド クローンを作成します。
C.  ゲスト OS をバックアップから復元します。
D.  ストレージ レプリケーションを使用して、ゲスト OS とアプリケーションをレプリケートします。
正解: B


管理者は、アプリケーション チームから仮想マシン (VM) のパフォーマンスが低下しているという報告を受け取ります。
管理者は仮想マシンを確認し、12 か月以上前のスナップショットが 20 個あることを発見しました。
VM のパフォーマンスを向上させるために管理者は何ができるでしょうか?

A.  ベース ディスクを拡張して、今後のスナップショット用のスペースを確保します。
B.  最新のスナップショットに戻します。
C.  すべてのスナップショットをベース VM に統合します。
D.  最大のデルタ .vmdk ファイルを特定して削除します。
正解: C



管理者は、VMware vCenter インスタンスのユーザー ログオンの失敗を調査しています。管理者は、ユーザーのログイン アクティビティに関連する情報を含むログ ファイルをどこで見つけることができますか?

A.  vCenter 管理インターフェイス上
B.  ダイレクト コンソール ユーザー インターフェイスを使用する ESXi ホスト上
C.  vCenter Server Appliance 上
D.  vCenter 仮想マシンを表示するときの vSphere Client 内
正解: C


管理者は、既存の VMware vCenter から、企業のセキュリティ ポリシーですべての VM を暗号化する必要がある安全な環境に、単一の仮想マシン (VM) を移行するタスクを負っています。安全な環境は、4 ノードの vSphere クラスタを持つ専用の vCenter インスタンスで構成され、すでに暗号化された VM が多数含まれています。
移行を成功させるために、管理者が実行する必要がある 2 つの手順はどれですか (2 つ選択してください)。

A. ソースとターゲットの vCenter インスタンスが同じキー管理サーバー (KMS) を共有していることを確認します。
B. VM の暗号化された vMotion がオフになっていることを確認します。
C. 移行を試みる前に、VM が暗号化されていることを確認します。
D. 移行を試みる前に、VM の電源がオフになっていることを確認します。
E. ソース vCenter Server とターゲット vCenter Server に異なるキー管理サーバー (KMS) があることを確認します。
正解: A,C


管理者は、vSphere 環境内の 5 つのデータストアで Storage I/O Control (SIOC) を構成しようとしています。管理者は、SIOC 構成が 4 つのデータストアのみで正常に完了した理由を判断するよう求められています。
構成が成功しなかった考えられる 2 つの理由は何ですか? (2つお選びください。)

A.  データストアには Raw Device Mappings (RDM) が含まれています。
B.  SAS ディスクがデータストアに使用されます。
C.  データストアには複数のエクステントがあります。
D.  データストアは ISCSI を使用しています。
E.  管理者は NFS ストレージを使用しています。
正解: A,C


管理者は、Standard-Config という名前のホスト プロファイルを持っています。管理者は、Standard-Config ホスト プロファイルで定義されているストレージ構成設定のみを使用するように他のホスト プロファイルを変更したいと考えています。
この変更を行うには、管理者は何をする必要がありますか?

A.  Standard-Config ホスト プロファイルを複製し、ストレージ構成設定のみを変更します。
B.  Standard-Config ホスト プロファイルをエクスポートし、他のホストに接続します。
C.  ストレージ設定を Standard-Config から他のすべてのホスト プロファイルにコピーします。
D.  ホストのカスタマイズをエクスポートし、他のホスト プロファイルにインポートします。
正解: C


25
管理者は次の構成をセットアップしました。
* Distributed Switch には 3 つの ESXi ホストがあり、各ホストには 2 つの 40 Gbps NIC があります。
* 仮想マシン (VM) トラフィック用に予約されている帯域幅の量は 6 Gbps です。
管理者は、Finance 分散ポート グループ内の VM が、VM トラフィック用に予約されている利用可能な帯域幅の 50% にアクセスできることを保証したいと考えています。k このシナリオを考えると、Finance ネットワーク リソース プールのサイズ (Gbps) はどのくらいにすべきでしょうか?

A.  18
B.  80
C.  36
D.  120
正解: A


VMkernel ポートには PROD01 というラベルが付けられ、デフォルトの TCP/IP スタックを使用します。
現在、この VMkernel ポートはライブ仮想マシン (VM) マイグレーションをサポートするように構成されています。
ライブ VM マイグレーション トラフィックを他のネットワーク トラフィックから分離するには、管理者はどの構成変更を行う必要がありますか?

A.  PROD01 を削除し、新しい VMkernel ポートを作成し、TCP/IP スタックを vSphere vMotion に設定します。
B.  PROD01 を削除し、TCP/IP スタックがプロビジョニングに設定された新しい VMkernel ポートを作成します。
C.  新しい VMkernel ポートを作成し、TCP/IP スタックをプロビジョニングに設定します。
D.  TCP/IP スタックを vSphere vMotion に変更して、PROD01 を変更します。
正解: A


VMkernel ポートには PROD01 というラベルが付けられ、デフォルトの TCP/IP スタックを使用します。
長距離 vSphere vMotion 移行トラフィックを他の vSphere vMotion トラフィックから分離するには、管理者はどのような構成変更を行う必要がありますか?

A. 新しい VMkernel ポートを作成し、TCP/IP スタックを vMotion に設定します。
B. PROD01 を削除し、TCP/IP スタックを vMotion に設定して新しい VMkernel ポートを作成します。
C. TCP/IP スタックをプロビジョニングに変更して PROD01 を変更します。
D. PROD01 を削除し、TCP/IP スタックをプロビジョニングに設定して新しい VMkernel ポートを作成します。
正解：A


同一のハードウェア構成を持つ新しい vSphere ESXi ホストを既存の vSphere クラスターに追加した後、管理者は既存のホスト プロファイルへの準拠を確認する前にどのタスクを完了しますか?

A.  ホスト プロファイルを新しいホストにアタッチします
B.  ホスト プロファイルを複製します。
C.  新しいホストからホスト設定をコピーします。
D.  ホスト プロファイルをインポートします
正解: A


管理者は、ネットワーク機能と処理のために ESXI ホストのパフォーマンスの向上とほぼゼロの CPU 使用率を必要とします。管理者は、新しい vSphere Distributed Switch を作成し、ネットワーク オフロードの互換性を有効にします。
この目標の達成に役立つソリューションはどれですか?

A.  VSphere Distributed Services Engine
B.  データ処理ユニット (DPU)
C.  vSphere ネットワーク I/O コントロール
D.  ユニバーサル パススルー バージョン 2
正解: A


管理者は、スーパーバイザー クラスター、vSphere ポッド、永続ボリュームをバックアップできるバックアップ ソリューションを実装する任務を負っています。
この要件を満たすには、どの 2 つのソリューションを使用する必要がありますか? (2つお選びください。)

A.  VMware vCenter
B.  スタンドアロンの Velero と Restic
C.  NSX-T マネージャー
D.  vSphere ホスト クライアント
E.  vSphere 用 Velero プラグイン
正解: B,E

30
vCenter Server Appliance でのパッチのステージング中にエラーが発生し、プロセスが停止しました。管理者は根本原因を解決し、パッチのステージングを続行する準備ができています。
エラーが発生した時点からプロセスを続行するには、管理者は vCenter 管理インターフェイスからどのアクションを実行する必要がありますか?

A.  ステージングを再開するには、「ステージングとインストール」オプションを使用します。
B.  ステージングを再開するには、[再開] オプションを使用します。
C.  ステージングを再開するには、「Unstage」オプションを使用します。
D.  ステージングを再開するには、「ステージのみ」オプションを使用します。
正解: B


管理者は、ユーザーが LDAP アカウントを使用して VMware vCenter インスタンスにログインする際に問題が発生しているという報告を調査しています。
管理者はトラブルシューティングの一環としてどのサービスを確認する必要がありますか?

A.  vSphere 認証プロキシ サービス
B.  ルックアップ サービス
C.  ID 管理サービス
D.  VMware 認証フレームワーク デーモン
正解: C


vCenter High Availability (HA) を構成する場合、アクティブ、パッシブ、監視ノードに関して正しい 2 つの記述はどれですか? (2つお選びください。)

A.  ネットワーク遅延は 10 ミリ秒未満である必要があります。
B.  サポートされているワイド エリア ネットワーク (WAN) が必要です。
C.  少なくとも 10 Gbps のネットワーク アダプタが必要です
D.  少なくとも 1 Gbps のネットワーク アダプタが必要です。
E.  ネットワーク遅延は 10 ミリ秒を超える必要があります。
正解: A,D


管理者は、次の基準に基づいて VMware vCenter に適切なシングル サインオン (SSO) ソリューションを構成する任務を負っています。
* ソリューションは、拡張リンク モード グループの作成をサポートする必要があります。
* すべてのユーザー アカウントは単一の Active Directory ドメイン内に保存され、ソリューションはこの Active Directory ドメインのみをアイデンティティ ソースとしてサポートする必要があります。
* すべてのユーザー アカウントのパスワードとアカウント ロックアウト ポリシーは、Active Directory ドメイン内で管理する必要があります。
* ソリューションはトークンベースの認証をサポートする必要があります。
管理者は基準に基づいてどの SSO ソリューションを選択する必要がありますか?

A.  ID プロバイダーとして Active Directory フェデレーション サービスを使用する vCenter ID プロバイダー フェデレーション
B.  ID ソースとして LDAP 経由の Active Directory を使用した vCenter Single Sign-On
C.  Active Directory (Windows 統合認証) をアイデンティティ ソースとして使用する vCenter Single Sign-On
D.  ID プロバイダーとして LDAP 経由の Active Directory を使用した vCenter ID プロバイダー フェデレーション
正解: C


vSphere クラスタには、次の vSphere Distributed Resource Scheduler (DRS) グループ構成があります:
DB という名前の仮想マシン (VM) グループ
PROD11 および PROD55 という名前のホスト グループ
管理者は、DB グループ内の VM を PROD11 グループ内のホストで強制的に実行したいと考えています。ただし、PROD11 内のすべてのホストがメンテナンスのためにオフラインになった場合、DB グループ内の VM は PROD55 内のホストで実行する必要があります。
これらの要件を満たすために、管理者はどの VM/ホスト ルールを作成する必要がありますか?

A. DBグループとPROD11グループ間の優先ルール
B. DBグループとPROD55グループ間の優先ルール
C. DBグループとPROD11グループ間の必須ルール
D. DBグループとPROD55グループ間の必須ルール
正解: A

35
管理者は、vSphere Trust Authority を構成するタスクを負います。管理者は次の手順を完了しました。
* ワークステーションをセットアップする
* Trust Authority Administrator を有効にしました
* 信頼機関の状態を有効にしました
* 信頼できる ESXi ホストと vCenter に関する情報を収集
管理者は次にどの手順を完了する必要がありますか?

A.  信頼できるホスト情報を信頼機関クラスターにインポートします。
B.  信頼できるクラスタ情報を信頼できるホストにインポートします
C.  信頼されたクラスター上にキープロバイダーを作成します
D.  信頼できるホスト情報を信頼できるクラスターにインポートします
正解: A


管理者は、VM テンプレートと ISO イメージを管理するためのコンテンツ ライブラリを作成しています。管理者は、イメージとテンプレートをパスワードで保護し、リモート サイトと共有したいと考えています。
コンテンツ ライブラリを作成するときに管理者が実行する必要がある 2 つのタスクはどれですか? (2つお選びください。)

A.  ローカル コンテンツ ライブラリを公開します。
B.  セキュリティ ポリシーを有効にします。
C.  購読済みコンテンツ ライブラリを作成します。
D.  NFS データストアを選択します。
E.  認証を有効にします。
正解: A,E


vSphere ネームスペースの作成後に管理者が構成できる 3 つのオプションは何ですか? （3つお選びください。）

A.  バックアップ スケジュール
B.  証明書
C.  ストレージ ポリシー
D.  ポリシーを更新します
E.  権限
F.  リソースとオブジェクトの制限
正解: C,E,F


vSphere Lifecycle Manager イメージに含めることができる 4 つの要素はどれですか? （4つお選びください。）

A.  ESXi 基本イメージ
B.  ESXI 構成
C.  ベンダー エージェント
D.  ベンダーのアドオン
E.  BIOS アップデート
F.  ファームウェアとドライバーのアドオン
G.  独立したコンポーネント
正解: A,D,F,G


管理者は ESXi ホストでセキュア ブートを有効にします。ESXi ホストを起動すると、次のエラー メッセージが表示されます。
致命的エラー: 39 (セキュアブート失敗)

A.  カーネルが改ざんされています。
B.  Trusted Platform Module チップに障害が発生しました。
C.  管理者は、署名されていない、または改ざんされたブートローダーを使用して起動しようとしました。
D.  パッケージ (VIB またはドライバー) が改ざんされています。
正解: A

40
vCenter インベントリには、Linux-01 という仮想マシン (VM) テンプレートが含まれています。管理者は、ユーザーが引き続き Linux-01 にアクセスして VM を展開できるようにしながら、ソフトウェア パッチを Linux-01 にインストールしたいと考えています。管理者はこのタスクを達成するためにどの一連の手順を実行する必要がありますか?

A.  
1. Linux-01 がコンテンツ ライブラリにあることを確認します。
2. Linux-01 のクローンを作成する
3. クローンを VM に変換します
4. ソフトウェアパッチをインストールします。

B.  
1. Linux-01 を VM に変換します。
2 ソフトウェアパッチをインストールする
3 VM を VM テンプレートに変換し直します
4 Linux-01 をコンテンツ ライブラリに追加します。

C.  
1. Linux-01 がコンテンツ ライブラリにあることを確認します。
2. Linux-01 をチェックアウトする
3. ソフトウェアパッチをインストールする
4.Linux-01のチェックイン

D.  
1. Linux-01 のクローンを作成します。
2. クローンを VM に変換します
3. ソフトウェアパッチをインストールします。
4. VM をテンプレートに変換し直します。
正解: C


同一のハードウェア構成を持つ新しい vSphere ESXi ホストを既存の vSphere クラスターに追加した後、管理者は既存のホスト プロファイルへの準拠を確認する前にどのタスクを完了しますか?

A.  ホスト プロファイルを新しいホストにアタッチします
B.  ホスト プロファイルを複製します。
C.  新しいホストからホスト設定をコピーします。
D.  ホスト プロファイルをインポートします
正解: A


管理者は、単一の仮想マシン (VM) を既存の VMware vCenter から、企業のセキュリティ ポリシーによりすべての VM の暗号化が要求されている安全な環境に移行するという任務を負っています。安全な環境は、4 ノードの vSphere クラスターを備えた専用の vCenter インスタンスで構成され、すでに多数の暗号化された VM が含まれています。
移行を確実に成功させるために管理者が実行する必要がある 2 つの手順はどれですか? (2つお選びください。)

A.  ソースと宛先の vCenter インスタンスが同じ Key Management Server (KMS) を共有していることを確認します。
B.  VM に対して暗号化された vMotion がオフになっていることを確認します。
C.  移行を試行する前に、VM が暗号化されていることを確認してください。
D.  移行を試行する前に、VM の電源がオフになっていることを確認してください。
E.  ソース vCenter Server と宛先 vCenter Server に異なる Key Management Server (KMS) があることを確認します。
正解: A,C


管理者は、既存の vSphere クラスタ内のワークロードに暗号化を提供する必要があります。次の要件を満たす必要があります。
* ワークロードは保存時に暗号化する必要があります。
* 暗号化されたワークロードは、転送中に自動的に暗号化される必要があります。
* 暗号化には特定のハードウェアは必要ありません。
これらの要件を満たすために管理者は何を構成する必要がありますか?

A.  暗号化された vSphere vMotion
B.  Unified Extensible Firmware Interface (UEFI) セキュア ブート
C.  ホスト暗号化
D.  VM 暗号化
正解: D


管理者は Windows 仮想マシン (VM) を所有しており、VMware Tools は各 VM にインストールされています。管理者は、vSphere Lifecycle Manager を使用して VMware Tools のステータス チェックを実行します。
VMware Tools のバージョンに既知の問題があり、すぐにアップグレードする必要がある場合、Windows VM の VMware Tools のステータスはどうなりますか?

A.  サポートされていないバージョン
B.  ゲスト管理
C.  不明
D.  アップグレードが利用可能
正解: A

45
管理者は、リモート オフィスの VM テンプレートと ISO イメージを管理します。主な要件は、これらのテンプレートを単一のリポジトリに保存し、異なるバージョンのテンプレートを管理することです。
これらの要件を満たすために管理者はどのようなソリューションを導入する必要がありますか?

A.  購読済みコンテンツ ライブラリ
B.  ローカル コンテンツ ライブラリ
C.  vSAN データストア
D.  共有 VMFS データストア
正解: B


管理者は、仮想マシン (VM) テンプレートを作成し、コンテンツ ライブラリに保存したいと考えています。管理者は、コンテンツ ライブラリを使用してこれらのテンプレートのさまざまなバージョンを管理し、以前のバージョンに戻すこともできるようにしたいと考えています。
管理者はこれらのテンプレートをどのように作成すればよいでしょうか?

A.  vCenter インベントリ内の VM を選択します。VM テンプレート タイプとしてコンテンツ ライブラリに VM のクローンを作成します。
B.  vCenter インベントリで VM テンプレートを選択します。テンプレートをコンテンツ ライブラリに複製します。
C.  vCenter インベントリ内の VM を OVF テンプレートにエクスポートします。OVF テンプレートをコンテンツ ライブラリにインポートします。
D.  VM を vCenter インベントリ内のテンプレートに変換します。テンプレートのクローンをコンテンツ ライブラリに作成します。
正解: A


vSphere 標準スイッチではなく vSphere Distributed Switch を使用する場合にのみ利用できる 3 つの機能はどれですか? （3つお選びください。）

A.  802.1Q タグ付け
B.  ポートミラーリング
C.  ネットフロー
D.  構成のバックアップと復元
E.  IPv6 サポート
F.  IPv4 サポート
正解: B,C,D


仮想マシンのコンポーネントをオブジェクトのセットとして保存する 2 つのデータストア タイプはどれですか? (2つお選びください。)

A.  VMware 仮想マシン ファイル システム (VMFS)
B.  VMware vSAN
C.  ネットワーク ファイル システム (NFS) 3
D.  vSphere 仮想ボリューム (vVol)
E.  ネットワーク ファイル システム (NFS) 4.1
正解: B,D


vSphere クラスタ内で仮想マシン (VM) を常に稼働状態に保つために、管理者は、ホストのハードウェアの健全性ステータスが低下したときに VM が自動的に移行されるようにしたいと考えています。
この要件を満たすために使用できるクラスター機能はどれですか?

A.  予測 DRS
B.  プロアクティブな HA
C.  vSphere HA オーケストレートされた再起動
D.  vSphere フォールト トレランス
正解: B

50
管理者は、Converged Ethernet v2 (RoCE v2) 上でリモート ダイレクト メモリ アクセス (RDMA) を構成する任務を負っています。
管理者はどの 2 種類のアダプタを設定する必要がありますか? (2つお選びください。)

A.  準仮想 RDMA アダプター
B.  RDMA ネットワーク アダプター
C.  ソフトウェア iSCSi アダプター
D.  ファイバー チャネル オーバー イーサネット (FCoE) アダプター
E.  ソフトウェア NVMe over RDMA ストレージ アダプタ
正解: B,E


管理者はスーパーバイザー クラスタの更新を計画しており、Tanzu Kubemetes Grid クラスタの一部が互換性のないバージョンを実行していることに気付きました。
スーパーバイザ クラスタの更新を続行する前に、管理者はどのアクションを実行する必要がありますか?

A.  スーパーバイザー クラスターを更新する前に、すべての Tanzu Kubernetes Grid クラスターを最新バージョンに更新します。
B.  アクションは必要ありません。Tanzu Kubernetes Grid クラスターは、更新プロセスの一部として自動的に更新されます。
C.  アクションは必要ありません。互換性のない Tanzu Kubernetes Grid クラスタは、スーパーバイザ クラスタの更新後に手動で更新できます。
D.  スーパーバイザー クラスタを更新する前に、互換性のない Tanzu Kubernetes Grid クラスタを更新します。
正解: D


管理者は、新しい ESXi ホストを既存の vSphere クラスタに追加しています。クラスターを選択するとき、管理者はクラスター クイックスタート ワークフローを使用して追加のホストを追加および構成することができません。
この問題の根本原因は何でしょうか?

A.  管理者は以前にクラスター クイックスタート ワークフローを終了しました。
B.  管理者は、クラスター クイックスタート ワークフローを使用する前に、クラスターにホストを手動で追加する必要があります。
C.  管理者には、クラスター クイックスタート ワークフローを使用するために必要な権限が割り当てられていません。
D.  管理者は、VMware vCenter でクラスター クイックスタート ワークフロー オプションを有効にする必要があります。
正解: A


vCenter High Availability (HA) を構成する場合、アクティブ、パッシブ、監視ノードに関して正しい 2 つの記述はどれですか? (2つお選びください。)

A.  ネットワーク遅延は 10 ミリ秒未満である必要があります。
B.  サポートされているワイド エリア ネットワーク (WAN) が必要です。
C.  少なくとも 10 Gbps のネットワーク アダプタが必要です
D.  少なくとも 1 Gbps のネットワーク アダプタが必要です。
E.  ネットワーク遅延は 10 ミリ秒を超える必要があります。
正解: A,D


管理者は、リモート オフィスの VM テンプレートと ISO イメージを管理します。主な要件は、これらのテンプレートを単一のリポジトリに保存し、異なるバージョンのテンプレートを管理することです。
これらの要件を満たすために管理者はどのようなソリューションを導入する必要がありますか?

A.  購読済みコンテンツ ライブラリ
B.  ローカル コンテンツ ライブラリ
C.  vSAN データストア
D.  共有 VMFS データストア

55
管理者は vSphere Client を通じて仮想マシン (VM) を正常に再起動する必要がありますが、オプションはグレー表示されます。管理者は、VMware vCenter および vCenter で使用可能なすべてのオブジェクトに対する完全な管理アクセス権を持っていますが、オペレーティング システムにログオンするアクセス権はありません。
目的を達成するために管理者はどのアクションを実行する必要がありますか?

A.  仮想ハードウェアをアップグレードします
B.  VM を別のホストに移行します
C.  VMware Tools をインストールします
D.  vCenter を再起動します
正解: C


管理者は、重要なセキュア アプリケーションのセキュア ブートをサポートするように複数の Microsoft Windows 仮想マシン (VM) を構成する必要があります。
次の情報が提供されます。
* 企業のセキュリティ ポリシーでは、すべての形式のデータ暗号化にはキー プロバイダーを使用する必要があると規定されています。
* 各 VM のファームウェアは現在、Unified Extensible Firmware Interface (UEFI) を使用するように設定されています。
* VM 内で実行されるアプリケーションの性質により、現在、各 VM のゲスト オペレーティング システムは Windows Server 2008 および Windows 7 以降です。
これらの要件を満たすために管理者はどのセキュリティ機能を実装する必要がありますか?

A.  vSphere 仮想マシンの暗号化
B.  vSphere 視覚化ベースのセキュリティ
C.  仮想インテル ソフトウェア ガード エクステンション (vSGX)
D.  仮想トラステッド プラットフォーム モジュール (vTPM)
正解: D


管理者は、追加容量のニーズに対応するために、既存の本番 vSphere クラスタに 2 台のホストを追加するタスクを負っています。vSphere

クラスタには現在、Intel Skylake ベースの CPU を使用する、同一構成の ESXi ホストが 4 台あります (esx01、esx02、esx03、esx04)。2 台の新しいホスト (esx05 と esx06) は、メモリとストレージの点で既存のホストと同一に構成されていますが、Intel Ice Lake ベースの CPU を使用しています。

管理者は、次の点を確認する必要があります。
• 仮想マシンは、クラスタで実行されている 6 台の ESXi ホストのいずれかに移行します。
• 新しいホストを追加するプロセス中に仮想マシンのダウンタイムはありません。
これらの要件を満たすには、管理者はどの手順を実行する必要がありますか。

A. Enhanced vMotion Compatibility (EVC) を有効にした新しい vSphere クラスタを作成し、すべてのホストを新しいクラスタに移動します。
B. 新しい vSphere クラスタを作成し、3 台​​のホストのみを新しいクラスタに移動します。
C. 既存のクラスタで Enhanced vMotion Compatibility (EVC) モードを構成し、2 つの新しいホストをクラスタに追加します。
D. vSphere High Availability (HA) を有効にした新しい vSphere クラスタを作成し、すべてのホストを新しいクラスタに移動します。
正解: C


管理者は、vSphere クラスタでメンテナンス タスクを実行する責任があります。
クラスタの構成は次のとおりです。
同一に構成された vSphere ESXi ホスト (esx01、esx02、esx03、esx04)
すべてのワークロードは、外部ストレージ アレイによって提供される単一の VMFS データストアにデプロイされます。 vSphere High Availability (HA) は有効になっていません。 vSphere Distributed Resource Scheduler (DRS) は有効になっていません。
現在、重要な本番アプリケーション ワークロード (VM1) が esx01 で実行されています。
このシナリオでは、esx01 がメンテナンス モードになったときに VM1 が引き続き実行されるようにするには、どの 2 つのアクションが必要ですか (2 つ選択してください)。

A. esx01 がメンテナンス モードになったときに VM1 がクラスター内の別のホストに自動的に移行されるように、クラスター上で完全に自動化された DRS を有効にする必要があります。 
B. esx01 をメンテナンス モードにする前に、VM1 を手動でシャットダウンし、vSphere vMotion を使用してクラスタ内の別のホストにコールド移行する必要があります。
C. esx01 がメンテナンス モードになったときに VM1 がクラスタ内の別のホストに自動的に移行されるように、クラスタで vSphere HA を有効にする必要があります。
D. esx01 をメンテナンス モードにする前に、vSphere vMotion を使用して VM1 をクラスタ内の別のホストに手動でライブ マイグレーションする必要があります。 
E. esx01 をメンテナンス モードにする前に、vSphere Storage vMotion を使用して VM1 をクラスタ内の別のホストに手動で移行する必要があります。
正解：AD


VMkernel ポートには PROD01 というラベルが付けられ、デフォルトの TCP/IP スタックを使用します。現在、この VMkernel ポートはライブ仮想マシン (VM) マイグレーションをサポートするように構成されています。
ライブ VM マイグレーション トラフィックを他のネットワーク トラフィックから分離するには、管理者はどの構成変更を行う必要がありますか?

A.  PROD01 を削除し、新しい VMkernel ポートを作成し、TCP/IP スタックを vSphere vMotion に設定します。
B.  PROD01 を削除し、TCP/IP スタックがプロビジョニングに設定された新しい VMkernel ポートを作成します。
C.  新しい VMkernel ポートを作成し、TCP/IP スタックをプロビジョニングに設定します。
D.  TCP/IP スタックを vSphere vMotion に変更して、PROD01 を変更します。
正解: D


環境の構成は次のとおりです。1

. リソース プール「RP-MOM」には 6GHz の予約があり、1GHz が予約された 1 台の仮想マシン (VM)「VM-M1」が稼働しています。2
. リソース プール「RP-KID」には 2GHz の予約があり、拡張可能な予約がアクティブ化されています。

管理者は、「RP-KID」リソース プールに 2GHz が予約された 2 つの VM「VM-K1」と「VM-K2」を作成し、「VM-M1」をオンにします。

このシナリオで正しいのはどれですか。

A. VM-K2 をオンにするには、管理者が拡張可能な予約を非アクティブ化する必要があります。
B. 管理者は RP-KID に 3 番目の VM (「VM-K3」) を作成し、6GHz を予約できます。
C. VM-K2 は RP-MOM から必要なリソースを取得できるため、電源をオンにできます。
D. RP-KID に十分なリソースがないため、VM-K2 の電源をオンにできません。
正解: C

60
管理者は、アプリケーション チームから仮想マシン (VM) のパフォーマンスが低下しているという報告を受け取ります。管理者は仮想マシンを確認し、12 か月以上前のスナップショットが 20 個あることを発見しました。
VM のパフォーマンスを向上させるために管理者は何ができるでしょうか?

A.  ベース ディスクを拡張して、今後のスナップショット用のスペースを確保します。
B.  最新のスナップショットに戻します。
C.  すべてのスナップショットをベース VM に統合します。
D.  最大のデルタ .vmdk ファイルを特定して削除します。
正解: C


管理者は、アップグレードが失敗した後、ファイルベースのバックアップから VMware vCenter を復元することにしました。
管理者は復元を完了するためにどのインターフェイスを使用する必要がありますか?

A.  ダイレクト コンソール ユーザー インターフェイス (DCUI)
B.  vCenter 管理インターフェイス (VAMI)
C.  vSphere クライアント
D.  vCenter GUI インストーラー
正解: D


管理者は、既存のソフトウェア定義データセンター (SDDC) に新しい容量を追加するタスクを負っています。

• SDDC は現在、CPU 互換性が異なる 2 つの vSphere クラスター (ClusterA と ClusterB) をホストしています。
• vSphere vMotion と vSphere Distributed Resource Scheduler (DRS) は現在 SDDC で使用されています。
• 新しい容量は、新世代の Intel Skylake CPU を実行する 4 つの ESXi ホストをプロビジョニングすることによって実装されます。
• すべてのワークロード仮想マシン (VM) は、SDDC 内の任意のクラスターへのライブ マイグレーションをサポートする必要があります。

管理者は、展示に示されている実行中の重要な仮想マシン「evc1」が vSphere vMotion を使用して元のクラスター A または B に移行していないことに気付きました。

この機能をサポートするために管理者が実行する必要がある 3 つの手順はどれですか (3 つ選択してください)。

A. VM 上の Enhanced vMotion Compatibility (EVC) を無効にします。
B. VMを再起動します。
C. VM 上の Enhanced vMotion Compatibility (EVC) を Intel Skylake に構成します。
D. VM の電源をオンにします。
E. vSphere クラスタ A および B で Enhanced vMotion Compatibility (EVC) を構成して、Intel Skylake をサポートします。
F. VM の電源をオフにします。
正解: ADE


管理者は、会社が承認した最新のソフトウェア、ツール、セキュリティ更新プログラムを含む仮想マシンを作成します。会社のポリシーでは、サーバーのワークロードには完全なクローンのみを許可することが求められています。
複数のユーザー向けにこの仮想マシンを展開する準備として、管理者が完了する必要がある 2 つのタスクの組み合わせはどれですか? (2つお選びください。)

A.  仮想マシンをテンプレートに変換します。
B.  仮想マシンのスナップショットを取得します。
C.  仮想マシンのカスタマイズ仕様を作成します。
D.  仮想ハードウェアをアップグレードします。
E.  仮想マシンに適切な権限を設定します。
正解: A,C


vSphere LifeCycle Manager を使用して完了できる 2 つのタスクはどれですか? (2つお選びください。)

A.  管理対象クラスタの一部である ESXi ホストのファームウェア ライフサイクルを単一のイメージで管理します。
B.  ESXi ホストが推奨ベースラインに準拠していることを確認し、ホストを更新します
C.  VMware vCenter をバージョン 7 から 8 にアップグレードします。
D.  ベースラインを使用して、クラスタ内のホストのハードウェア互換性を VMware 互換性ガイド (VCG) と照合してチェックします。
E.  ベースラインを使用して、管理対象クラスターの一部である ESXi ホストのファームウェア ライフサイクルを管理します。
正解: B,E

65
管理者は 3 つの vSphere ゾーンを 3 つの vSphere クラスターにマッピングしました。
この vSphere with Tanzu ゾーン Supervisor の有効化について正しい 2 つの記述はどれですか? (2つお選びください。)

A.  特定のゾーンに 1 つのスーパーバイザーが作成されます。
B.  すべてのゾーンにわたって 1 つのスーパーバイザーが作成されます。
C.  リンク モードで 3 つのスーパーバイザが作成されます。
D.  個々の vSphere ネームスペースは特定のゾーンに配置されます。
E.  個々の vSphere ネームスペースはすべてのゾーンに分散されます。
正解: A,D


管理者は、VMware vCenter を使用して仮想マシン ディスク上でタグベースの配置ルールを使用したいと考えています。
管理者がこれを実現できるのはどのオプションですか?

A.  ストレージ ポリシー ベースの管理
B.  ストレージ I/O 制御
C.  ストレージ認識用の vSphere ストレージ API (VASA)
D.  vSphere 分散リソース スケジューラ (DRS)
正解: A


vCenter Server Appliance でのパッチのステージング中にエラーが発生し、プロセスが停止しました。管理者は根本原因を解決し、パッチのステージングを続行する準備ができています。
エラーが発生した時点からプロセスを続行するには、管理者は vCenter 管理インターフェイスからどのアクションを実行する必要がありますか?

A.  ステージングを再開するには、「ステージングとインストール」オプションを使用します。
B.  ステージングを再開するには、[再開] オプションを使用します。
C.  ステージングを再開するには、「Unstage」オプションを使用します。
D.  ステージングを再開するには、「ステージのみ」オプションを使用します。
正解: B


VMware vSphere+ の 2 つの使用例は何ですか? (2つお選びください。)

A.  VMware Cloud Console を通じて管理することでオンプレミスのワークロードを強化します
B.  オンプレミスと VMware Cloud 間のライブ マイグレーションを許可します。
C.  ネイティブの vCenter vMotion 機能のパフォーマンスを向上させます。
D.  フェイルオーバー イベント中に使用されるアフィニティ ルールと反アフィニティ ルールの作成を許可します。
E.  クラウド対応の自動化により、vCenter ライフサイクル管理を簡素化します。
正解: A,E


管理者は、vSphere 環境内の 5 つのデータストアで Storage I/O Control (SIOC) を構成しようとしています。管理者は、SIOC 構成が 4 つのデータストアのみで正常に完了した理由を判断するよう求められています。
構成が成功しなかった考えられる 2 つの理由は何ですか? (2つお選びください。)

A.  データストアには Raw Device Mappings (RDM) が含まれています。
B.  SAS ディスクがデータストアに使用されます。
C.  データストアには複数のエクステントがあります。
D.  データストアは ISCSI を使用しています。
E.  管理者は NFS ストレージを使用しています。
正解: A,C

70
vSphere Lifecycle Manager イメージに含めることができる 4 つの要素はどれですか? （4つお選びください。）

A.  ESXi 基本イメージ
B.  ESXI 構成
C.  ベンダー エージェント
D.  ベンダーのアドオン
E.  BIOS アップデート
F.  ファームウェアとドライバーのアドオン
G.  独立したコンポーネント
正解: A,C,D,F


管理者は、vSAN Original Storage Architecture (OSA) に基づいて新しいオール フラッシュ vSAN クラスタを展開しています。
各ホストでサポートされる最小ネットワーク スループット (Gb/秒) は何ですか?

A.  50
B.  10
C.  25
D.  1
正解: B


管理者は、次の要件に基づいて VMware ソフトウェア定義データセンター (SDDC) の証明書を構成する必要があります。

• ソリューションは、証明書の置き換えに伴う継続的な管理オーバーヘッドを最小限に抑える必要があります。
• 証明書チェーンには中間証明機関は許可されません。
• すべての外部トラフィックは、エンタープライズ証明機関 (CA) によって署名された証明書を使用して保護する必要があります。 
ソリューションが企業ポリシーを満たしていることを確認するために、管理者が実行する必要がある 2 つのアクションはどれですか (2 つ選択してください)。

A. ソリューション ユーザー証明書を、エンタープライズ CA から生成されたカスタム証明書に置き換えます。
B. マシンの SSL 証明書を、エンタープライズ CA から生成されたカスタム証明書に置き換えます。
C. マシンの SSL 証明書を、VMware 証明機関 (VMCA) から生成された自己署名証明書に置き換えます。
D. VMware 証明機関 (VMCA) 証明書を、エンタープライズ CA から生成されたカスタム証明書に置き換えます。
E. ソリューション ユーザー証明書を、VMware 証明機関 (VMCA) から生成された自己署名証明書に置き換えます。
正解: AB


管理者は ESXi ホストでセキュア ブートを有効にします。ESXi ホストを起動すると、次のエラー メッセージが表示されます。
致命的エラー: 39 (セキュアブート失敗)

A.  カーネルが改ざんされています。
B.  Trusted Platform Module チップに障害が発生しました。
C.  管理者は、署名されていない、または改ざんされたブートローダーを使用して起動しようとしました。
D.  パッケージ (VIB またはドライバー) が改ざんされています。
正解: A


管理者は、vSphere Trust Authority を構成するタスクを負います。管理者は次の手順を完了しました。
* ワークステーションをセットアップする
* Trust Authority Administrator を有効にしました
* 信頼機関の状態を有効にしました
*信頼できる ESXi ホストと vCenterに関する情報を収集
管理者は次にどの手順を完了する必要がありますか?

A.  信頼できるホスト情報を信頼機関クラスターにインポートします。
B.  信頼できるクラスタ情報を信頼できるホストにインポートします
C.  信頼されたクラスター上にキープロバイダーを作成します
D.  信頼できるホスト情報を信頼できるクラスターにインポートします
正解: A

75
vSphere 標準スイッチではなく vSphere Distributed Switch を使用する場合にのみ利用できる 3 つの機能はどれですか? （3つお選びください。）

A.  802.1Q タグ付け
B.  ポートミラーリング
C.  ネットフロー
D.  構成のバックアップと復元
E.  IPv6 サポート
F.  IPv4 サポート
正解: B,C,D

76,77　重複した

78
管理者は、vSphere Lifecycle Manager を使用して、vSAN を実行している vSphere クラスタにアップデートを適用するタスクを負います。作業が完了するまでの ESXI ホストのダウンタイムは最小限に抑える必要があります。
管理者はすでに次の手順を完了しており、エラーは返されていません。
* 該当するすべてのソフトウェアをダウンロードし、新しいイメージを作成しました
* 新しいイメージをクラスターにアタッチし、クラスターのイメージに対してコンプライアンス チェックを実行します。
* クラスターの修復事前チェックを実行しました
新しいイメージを使用してクラスターの修復を開始するには、管理者が実行する必要がある 2 つの一連の手順のうちどれですか? (2つお選びください。)

A.  
1. vSphore Lifecycle Manager の [修復] オプションを使用して、クラスタ内のすべての ESXI ホストを並行して修復します。
2. vSphere Lifecycle Manager が ESXI ホストのメンテナンス モードを自動的に制御できるようにします。

B.  
1. 各 ESXI ホストを手動でメンテナンス モードにします。
2. vSphere Lifecycle Manager の [ステージング] オプションを使用して、すべての ESXi ホスト上で必要なソフトウェアを一度に 1 つずつステージングします。

C.  
1. クラスター内のすべての ESXI ホストを稼働状態のままにします。
2. vSphere Lifecycle Manager の [すべてステージング] オプションを使用して、必要なソフトウェアをすべての ESXI ホストに一度に 1 つずつステージングします。

D.  
l クラスタ内のすべての ESXI ホストを稼働状態のままにします。
2. vSphere Lifecycle Manager の [Stage All] オプションを使用して、必要なソフトウェアをクラスタ内のすべての ESXI ホストに並行してステージングします。

E.  
1 vSphere Lifecycle Manager の修復オプションを使用して、クラスタ内のすべての ESXI ホストを順番に修復します。
2. vSphere Lifecycle Manager が ESXI Hoy のメンテナンス モードを自動的に制御できるようにします。
正解: A,D


vSphere の有効化時に Windows ベースの仮想マシンで引き続きサポートされる vSphere の 3 つの機能はどれですか?
-仮想化ベースのセキュリティ機能? （3つお選びください。）

A.  vSphere vMotion
B.  PCI パススルー
C.  vSphere 高可用性 (HA)
D、vSphere フォールト トレランス
D.  vSphere 分散リソース スケジューラ (DRS)
E.  CPU またはメモリのホット アド
正解: A,C,E


80
管理者は、アウトオブバンド管理接続を使用して VMware ESXi をリモートで展開し、vSphere Host Client からホストにアクセスできるように管理ネットワークの構成を完了する必要があります。

構成を完了するために、次の情報が指定されています。
• ホスト FQDN: esxi01.corp.local
• 管理 VLAN ID: 10
• DHCP: いいえ
• 管理 IP アドレス: 172.16.10.101/24
• 管理 IP ゲートウェイ: 172.16.10.1
• 企業 DNS サーバ: 172.16.10.5、172.16.10.6
• DNS ドメイン: corp.local
また、すべてのホスト構成が次の要件も満たしている必要があります。
• 管理ネットワークは、IPv4 ネットワーク プロトコルのみを使用する必要があります。 
•管理ネットワークはフォールト トレラントである必要があります。

要件を満たし、vSphere Host Client に正常にログインするために、管理者がダイレクト コンソール ユーザー インターフェイス (DCUI) で完了する必要がある 4 つの高レベル タスクはどれですか (4 つ選択してください)。

A. VMware ESXi 管理ネットワーク VLAN ID の値を 10 に設定します。
B. VMware ESXi 管理ネットワーク用に少なくとも 2 つのネットワーク アダプタを構成します。
C. VMware ESXi 管理ネットワークの IPv4 構成を更新して、静的 IPv4 アドレスを使用します。
D. 企業の DNS サーバーに VMware ESXi ホストの DNS A レコードを作成します。
E. VMware ESXi 管理ネットワークの IPv6 を無効にします。
F. 元の管理 vSphere 標準スイッチを復元します。
G. VMware ESXi 管理ネットワークの DNS 構成を更新して、名前解決に企業の DNS サーバーを使用するようにします。
回答：ABCE


管理者は、vSphere 環境の企業セキュリティ標準を満たす参照 ESXi ホストを手動で構成します。管理者は、単一の VMware vCenter インスタンス内の複数の vSphere クラスターにわたって、同一に構成されたすべてのホストにすべてのセキュリティ標準を適用する必要があります。
この要件を満たすために管理者が実行する 4 つの手順はどれですか? （4つお選びください。）

A.  参照ホストからホスト プロファイルを抽出します
B.  vCenter からホスト プロファイルをエクスポートします。
C.  ホストのカスタマイズを参照ホストにインポートします。
D.  安全な構成を必要とする各クラスターにホスト プロファイルをアタッチします。
E.  ホスト プロファイルに対する各ホストのコンプライアンスを確認します。
F.  参照ホスト上のホストのカスタマイズをリセットします。
G.  すべての非準拠ホストを修復します。
正解: A,D,E,G


管理者は、次の情報に基づいてコンテンツ ライブラリ ソリューションを構成する必要があります。
* 新しい企業仮想マシン (VM) テンプレートが毎月作成され、最新のパッチがすべて含まれます。
* 新しい VM テンプレートは、プライマリ データ センター サイト (ロンドン) から 2 つのセカンダリ データ センター サイト (東京とニューヨーク) にできるだけ早くダウンロードする必要があります。
* 現在進行中のデータセンター統合プロジェクトのため、セカンダリ データセンター サイトの 1 つ (東京) では利用可能なディスク容量が限られています。
VM テンプレートを追加する前に、管理者がコンテンツ ライブラリ ソリューションを構成するために実行する必要がある 4 つの手順はどれですか? （4つお選びください。）

A.  各セカンダリ サイトに新しい公開コンテンツ ライブラリを作成します
B.  ニューヨークの購読コンテンツ ライブラリを構成して、コンテンツをすぐにダウンロードします。
C.  コンテンツをすぐにダウンロードするように東京の購読コンテンツ ライブラリを構成します
D.  必要に応じてコンテンツをダウンロードするように東京の購読コンテンツ ライブラリを構成します
E.  プライマリ サイトで新しい公開コンテンツ ライブラリを作成します。
F.  必要に応じてコンテンツをダウンロードするように、ニューヨークの購読コンテンツ ライブラリを構成します。
G.  各セカンダリ サイトに新しいサブスクライブ済みコンテンツ ライブラリを作成します
正解: B,D,E,G


89
展示を参照してください。
図に示されている構成では、最新の VM テンプレートに不要になった変更が含まれている場合、管理者は何をすべきでしょうか。

A. App-LibTemplate を削除する (2)
B. App-LibTemplate に戻す (2)
C. App-LibTemplate を削除する (3)
D. App-LibTemplate (3) をチェックする
正解: B


図に示されている構成では、管理者はテンプレートの最新バージョンのみを削除するために何をする必要がありますか?

A. SA-Templatesフォルダで、App-LibTemplate（2）の名前をApp-LibTemplate（4）に変更します。
B. App-LibTemplate（3）をチェックアウトし、SA-Templatesフォルダからテンプレートを削除します。
C. SA-TemplatesフォルダからApp-LibTemplate（3）を削除します。
D. App-LibTemplate（2）に戻り、App-LibTemplate（3）を削除します。
正解？：D

91
管理者は、新しい VMware vCenter インスタンスのデプロイを検討しています。現在の環境は以下で構成されています
ホスト数は 75 ですが、今後 3 年間で最大 100 ホストに増加すると予想されます。
管理者はどの展開サイズを選択する必要がありますか?

A.  中
B.  小さい
C.  大
D.  小
正解: D

93
管理者は、vCenter Server Appliance が実行されているホストでハードウェアのメンテナンスを実行するために、VMware vCenter をオフラインにすることを計画しています。
vCenter ユーザーのダウンタイムを最小限に抑えるためには、どの vSphere 機能を構成する必要がありますか?

A.  vSphere 分散リソース スケジューラ
B.  ハイブリッド リンク モード
C.  vCenter Server の高可用性
D.  拡張リンク モード
正解: C


単一の VMware vCenter インスタンス内の 2 つのクラスター間で仮想マシンの無停止移行を可能にする機能はどれですか?

A.  vSphere vMotion
B.  vCenter 間移行
C.  vSphere ストレージ vMotion
D.  vSphere フォールト トレランス
正解: A


98
管理者は、次の vSphere クラスター設定のアフィニティ ルールを作成する必要があります。
*クラスターには、app01 および app02 という名前の 2 つの仮想マシン (VM) が含まれています。
*クラスターには、esx11 ～ esx16 という名前の 6 つのホストが含まれています。
*app01 および app02 VM は、esx11、esx12、または esx13 でのみ実行するライセンスが付与されたソフトウェアを実行します。
*vSphere Distributed Resource Scheduler (DRS) が構成されている
app01 と app02 のライセンス要件が満たされていることを確認するには、管理者はどの一連の手順を実行する必要がありますか?

A.  
1. すべてのホストをホスト グループに追加します。
2. app01 と app02 の VM-VM アンチアフィニティ ルールを作成します。

B.  
1. esx11 ～ esx13 ホストをホスト グループに追加します。
2. app01 と app02 の VM-VM アフィニティ ルールを作成します

C.  
1 VM を VM グループに追加し、esx11 ～ esx13 ホストをホスト グループに追加します。
2 VM グループとホスト グループの間に VM-Host 必須ルールを作成します。

D.  
1. VM を VM グループに追加し、esx11 ～ esx13 ホストをホスト グループに追加します。
2. VM グループとホスト グループの間に VM-ホスト優先ルールを作成します
正解: C


4
管理者は VMware サポートと連携しており、環境内の ESXI ホストのログ バンドルを提供するように求められています。
ジョーズ管理者には 3 つの選択肢がありますか? （3つお選びください。）

A.  vCenter 管理インターフェイスを使用して、すべての ESXI ホストの結合ログ バンドルを生成します。
B.  vSphere Host Client を使用して、ESXI ホストごとに個別のログ バンドルを生成します。
C.  vSphere Client を使用して、すべての ESXI ホストの結合ログ バンドルを生成します。
D.  vSphere Client を使用して、ESXI ホストごとに個別のログ バンドルを生成します。
E.  vCenter 管理インターフェイスを使用して、ESXI ホストごとに個別のログ バンドルを生成します。
F.  vSphere Host Client を使用して、すべての ESXi ホストの結合ログ バンドルを生成します。
正解: B,C,D

5
管理者は、VMware vCenter インスタンスをバージョン 8 にアップグレードすることを計画しています。現在、このインスタンスは次のソリューションと統合されています。
* VMware Aria オートメーション
* VMware クラウド ディレクター
管理者は、アップグレード プロセスの前に相互運用性レポートを実行するためにどのツールを使用できますか?

A.  球体アップデートマネージャー
B.  VMware Aria スイートのライフサイクル
C.  vCenter Server Update Planner
D.  vSphere ライフサイクル マネージャー
正解: C


vSphere 環境では、断続的に短時間の CPU 競合が発生し、一部の仮想マシン (VM) で短時間の運用停止が発生しています。問題の原因を理解するために、管理者はすべての VM のほぼリアルタイムの統計を観察したいと考えています。
管理者が使用できる vSphere レポート ツールはどれですか? (2つお選びください。)

A.  高度なパフォーマンス チャート
B.  esxcli
C.  resxtop
D.  概要パフォーマンスチャート
E.  esxtop
正解: C,E


管理者は、多数のホストが時刻同期に関する企業ポリシーに準拠していないことを通知されました。
ポリシーの関連部分には次のように記載されています。
* すべての物理サーバーは、マイクロ秒単位で正確な外部時刻ソースと時刻を同期する必要があります。
管理者はポリシーへの準拠を確保するためにどの手順を実行する必要がありますか?

A.  各 vCenter Server Appliance がネットワーク タイム プロトコル (NTP) ソースを使用するように構成されていることを確認します。
B.  各 ESXi ホストが Precision Time Protocol (PTP) ソースを使用するように構成されていることを確認します。
C.  各 ESXi ホストがネットワーク タイム プロトコル (NTP) ソースを使用するように構成されていることを確認します。
D.  各 vCenter Server Appliance が Precision Time Protocol (PTP) ソースを使用するように構成されていることを確認します。
正解: B


管理者が単一の SaaS (Software as a Service) ベースのソリューションで複数の vCenter Server インスタンスのライフサイクルを管理し、運用効率を向上できる VMware 製品はどれですか?

A.  VMware vSphere with Tanzu
B.  VMware Cloud Foundation
C.  VMware vSphere+
D.  VMware Aria スイートのライフサイクル
正解: D


管理者は、標準スイッチのポート グループ レベルでセキュリティ ポリシーを構成するように求められます。
次の要件を満たす必要があります。
* セキュリティ ポリシーは、ポートグループ 1 上のすべての仮想マシンに適用する必要があります。
* 宛先に関係なく、すべてのトラフィックを転送する必要があります。

A.  拒否に設定された偽造送信
B.  MAC アドレスの変更を受け入れるように設定されています
C.  プロミスキャスモードが拒否に設定されています
D.  無差別モードを受け入れるように設定されています
正解: D

会社にはサイト A とサイト B の 2 つのサイトがあります。管理者は、単一の vSphere Client セッションから両方のサイトの VMware vCenter インベントリを管理したいと考えています。
どの vCenter 機能を構成する必要がありますか?

A.  VMware 認証局
B.  VMware サイト リカバリ マネージャー
C.  vCenter Single Sign-On
D.  拡張リンクモード
正解: D


VMware vCenter で事前定義されたアラームを更新した後、管理者は、添付されたアラームに示されているように電子メール通知を有効にします。ただし、通知は送信されません。
この問題を解決するには、管理者はどこでメール サーバー設定を構成する必要がありますか?

A.  ESXi ホスト システム構成内
B.  アラーム ルール定義内
C.  vSphere Client の vCenter 設定内
D.  vCenter 管理インターフェイス内
正解: C


管理者は、DevOps エンジニアが vSphere ネームスペース内の Tanzu Kubernetes Grid (TKG) クラスタ オブジェクトを削除できるようにしたいと考えています。
この操作を実行するために最低限必要な権限を提供する役割はどれですか?

A.  管理者
B.  表示可能
C.  所有者
D.  編集可能
正解: D


管理者は、仮想マシン ファイル システム (VMFS) データストア上に Storage I/O Control (SIOC) を構成しました。
*データストアは 30,000 IOPS をサポートします
※Storage I/O Controlは手動に設定されています
*ストレージ I/O コントロールは遅延が 30 ミリ秒に達するとトリガーされます
*データストアには 3 つの仮想マシン (VM) が含まれています
*ゴールド層のVM
*シルバー層の VM
*ブロンズ ティア VM
データストアのレイテンシが 29 ミリ秒を超えないと仮定すると、ブロンズ層 VM に与えられる IOPS の最大数はどれくらいですか?

A.  30,000
B.  20,000
C.  10.000
D.  5,000
正解: A


vSphere クラスタは 3 層アプリケーションをホストします。クラスタには 50% のリソースが使用可能です。クラスタ内のホストに障害が発生した場合、データベース サーバはアプリケーション サーバより前にオンラインになっている必要があり、アプリケーション サーバは Web サーバより前にオンラインになっている必要があります。

これらの要件を満たすために使用できる機能はどれですか。

A. 予測DRS
B. vSphere HA オーケストレーションによる再起動
C. vSphere HA 再起動の優先順位
D. プロアクティブHA
正解: B


管理者は、vSphere クラスタにパッチをインストールするように vSphere Lifecycle Manager を構成しています。クラスターは、vSphere vMotion と互換性のないワークロード仮想マシン (VM) を実行するため、パッチのインストール中にホスト間でライブ マイグレーションを行うことができません。
vSphere Lifecycle Manager のどの構成を使用すれば、管理者は VM を移行せずにパッチ適用操作に関連するダウンタイムを短縮できますか?

A.  分散電源管理 (DPM) を有効にし、VM の電源状態をディスクへのサスペンド オプションに設定します。
B.  クイック ブートを有効にし、VM の電源状態をディスクへのサスペンド オプションに設定します。
C.  vSphere High Availability (HA) アドミッション コントロールを有効にし、VM の電源状態をメモリへのサスペンド オプションに設定します。
D.  クイック ブートを有効にし、VM の電源状態をメモリへのサスペンド オプションに設定します。
正解: B?D?


管理者は、仮想マシンでスナップショットを作成できる権限を 1 人のユーザーに付与する役割を担っています。vCenter を確認すると、管理者は、仮想マシンで権限が割り当てられたユーザーとグループが次のようにすでに存在していることがわかります。

• VM_Users グループには、仮想マシン パワー ユーザー ロールがあります。
• VM_Viewers グループには、読み取り専用ロールがあります。

管理者は、追加アクセスを要求しているユーザーが、現在 VM_Viewers グループの 5 人のメンバーの 1 人であることを確認します。

他のユーザーのアクセスに影響を与えずに、このユーザーに必要な追加アクセスを付与するには、管理者はどの 2 つの手順を実行する必要がありますか? (2 つ選択してください。)

A. ユーザーを VM_Users グループに追加し、仮想マシン オブジェクトの権限は変更しません。
B. ユーザーと新しいカスタム ロールを選択して、仮想マシン オブジェクトに新しい権限を追加します。
C. 読み取り専用ロールを編集して、仮想マシンのスナップショット管理権限を追加します。
D. 仮想マシンのスナップショット管理権限を持つ新しいカスタム ロールを作成します。
E. VM_Viewers グループと新しいカスタム ロールを選択して、仮想マシン オブジェクトに新しい権限を追加します。

正解: B,D


vSphere クラスターの構成は次のとおりです。
* 仮想マシン (VM) は実稼働ワークロードとテスト ワークロードを実行しています
* vSphere 分散リソース スケジューラ (DRS) が有効になっています
* クラスター内にリソース プールはありません
パフォーマンス監視データは、vSphere クラスターが完全に利用されているときに、実稼働ワークロード VM が完全に割り当てられたメモリを受け取っていないことを示しています。
運用 VM に常に完全なメモリ割り当てが保証されるように管理者が実行できる 2 つの手順はどれですか? (2つお選びください。)

A.  運用 VM を含むリソース プールにカスタム メモリ共有値を割り当てます。
B.  運用 VM を含むリソース プールにメモリ予約値を割り当てます。
C.  運用 VM の親リソース プールを作成します。
D.  運用 VM とテスト VM ごとに兄弟リソース プールを作成します。
E.  テスト VM の子リソース プールを作成します。
正解: B,D


管理者は分散スイッチを構成し、最初の VMware ESXi サーバーを追加します。

管理者は次のアクティビティも実行します。
• 管理者は、分散スイッチに 2 つのアップリンクを割り当てます。
• 管理者は、アップリンク チーミングを有効にします。
チーミング ポリシーのヘルス チェックを実行しようとすると、展示に示されているように、チーミングとフェイルオーバーのヘルス ステータスが「不明」と報告されます。
管理者は、ヘルス ステータスを正しく報告するために、分散スイッチで何を変更すればよいでしょうか。

A. それぞれ2つのアップリンクを持つホストを最低3つ追加します
B. それぞれ2つのアップリンクを持つホストを最低2つ追加する
C. それぞれ4つのアップリンクを持つホストを少なくとも3つ追加する
D. それぞれ1つのアップリンクを持つホストを少なくとも2つ追加する
正解: B


環境内で利用可能なストレージ容量が限られているため、新しい仮想マシンのグループはシンプロビジョニングされたディスクを使用してデプロイされています。ストレージ チームは、この種のプロビジョニングの広範な使用について懸念を表明しています。
管理者は、シン プロビジョニングが特定の容量しきい値に達したときにストレージ チームに通知するカスタム アラームを作成する任務を負っています。
管理者はこのアラームをどこで定義する必要がありますか?

A.  データストア
B.  データセンター
C.  データストア クラスター
D.  仮想マシン
正解: A


メンテナンスのためにクラスタから ESXi ホストを削除した後、多くの仮想マシンで、展示されている警告が発生しました。ESXi を再度追加すると、問題は解決します。トリガーされたアラームを通常の状態に移行するには、管理者はどの手順を実行する必要がありますか?

A.  無視します
B.  緑色にリセット
C.  確認する
D.  無効にする
正解: B


管理者は、vSAN を実行している vSphere クラスターへの更新を実行する準備をしています。管理者は、更新の一環として次の要件が満たされていることを確認したいと考えています。
* クラスター内のすべてのホストは同じソフトウェアで更新されます。
* ホスト上のファームウェアのバージョンが更新されます
* 新しいソフトウェア バージョンは、vSAN ハードウェア互換性リストに準拠しているかどうかチェックされます。
これらの要件を満たすために管理者が実行する必要がある 3 つの手順はどれですか? （3つお選びください。）

A.  クラスターのイメージを使用して vSphere Lifecycle Manager を構成します。
B.  ベンダーのハードウェア管理システムを vCenter Server 拡張機能として登録します。
C.  VMware Web サイトからファームウェア アップデートをダウンロードします。
D.  ベンダーの Web サイトからファームウェアのアップデートをダウンロードします。
E.  vSphere Lifecycle Manager を使用してハードウェア互換性チェックを実行します
F.  クラスタのベースラインを使用して vSphere Lifecycle Manager を構成します。
正解: A,B,E


管理者は VMware vCenter をインストールするタスクを負っています。vCenter Server Appliance は、次の環境をサポートする必要があります:
400 台のホスト
4000 台の仮想マシン
要件を満たすには、少なくともどの 2 つのリソースを割り当てる必要がありますか? (2 つ選択してください。)

A. 16 個の vCPU
B. 30 GB メモリ
C. 4 つの vCPU
D. 8 個の vCPU
E. 20 GB メモリ
答え: A,B


管理者は、多数のホストが時刻同期に関する会社のポリシーに準拠していないことを通知されました。
ポリシーの関連部分には次のように記載されています。
* すべての物理サーバーは、マイクロ秒単位で正確な外部時刻ソースと時刻を同期する必要があります。
ポリシーに確実に準拠するために管理者はどの手順を実行する必要がありますか?

A.  各 vCenter Server Appliance がネットワーク タイム プロトコル (NTP) ソースを使用するように構成されていることを確認します。
B.  各 ESXi ホストが Precision Time Protocol (PTP) ソースを使用するように構成されていることを確認します。
C.  各 ESXi ホストがネットワーク タイム プロトコル (NTP) ソースを使用するように構成されていることを確認します。
D.  各 vCenter Server Appliance が Precision Time Protocol (PTP) ソースを使用するように構成されていることを確認します。
正解: B


VMware Tools の 2 つの使用例は何ですか? (2つお選びください。)

A.  NTPサーバーとの時刻同期
B.  Aria Automation Config ミニオンの直接デプロイメント
C.  ESXi ホストとゲスト OS ファイル システムの間でフォルダーを共有します。
D.  仮想マシンをリモートでシャットダウンする機能
E.  サポートされていないネットワーク デバイス ドライバーのサポート
正解: C,D


vSphere Distributed Services Engine の役割は何ですか?

A. 停止中のデータ損失やダウンタイムを防ぐために、プライマリVMをミラーリングする仮想マシン（VM）のライブシャドウインスタンスを提供する
B. vSphere Distributed Switch内のネットワークトラフィックにQuality of Service（QoS）を実装する
C. ハードウェアによる高速データ処理を提供し、インフラストラクチャのパフォーマンスを向上させる
D. ホスト障害後またはメンテナンス操作中に、ユーザー定義のアフィニティおよびアンチアフィニティルールに準拠するように、vSphere クラスタホスト間で仮想マシンを再配布します。
正解: C DPUを使ったスマートNIC


管理者は、3 つの vSphere ゾーンを 3 つの vSphere クラスタにマッピングしました。
この vSphere with Tanzu ゾーン スーパーバイザーの有効化について正しい記述はどれですか? (2 つ選択してください。)

A. 特定のゾーンに 1 人のスーパーバイザーが作成されます。
B. すべてのゾーンにわたって 1 人のスーパーバイザーが作成されます。
C. リンク モードで 3 人のスーパーバイザーが作成されます。
D. 個々の vSphere 名前空間は特定のゾーンに配置されます。
E. 個々の vSphere 名前空間はすべてのゾーンに分散されます。
正解: B,E


管理者は、ソフトウェア定義データセンター (SDDC) の災害復旧 (DR) オプションを検討する任務を負っています。

次の要件を満たす必要があります。
• すべての仮想マシン (VM) は、セカンダリ サイトに保護されている必要があります。
• ソース VM は、フェイルオーバーまでオンラインのままである必要があります。
• セカンダリ サイトにフェイルオーバーする場合、アプリケーションのダウンタイムが許可されます。
• DR フェイルオーバーは、vSphere Client から管理する必要があります。
• コストは可能な限り低く抑える必要があります。

管理者はこのタスクをどのように達成できるでしょうか。

A. VMware Cloud Disaster Recovery (VCDR) を構成し、アレイベースのストレージ レプリケーションと組み合わせます。
B. VMware Site Recovery Manager を構成し、vSphere Replication と組み合わせます。
C. セカンダリ サイトでサブスクライブされたコンテンツ ライブラリを構成します。
D. VMware Site Recovery Manager を構成し、アレイベースのストレージ レプリケーションと組み合わせます。
正解：B


管理者は VMware vCenter をインストールするタスクを負います。vCenter Server Appliance は、次の環境をサポートする必要があります。
* 400 ホスト
* 4000 の仮想マシン
要件を満たすために、少なくともどの 2 つのリソースを割り当てる必要がありますか? (2つお選びください。)

A.  16 vCPU
B.  30 GB メモリ
C.  4 つの vCPU
D.  8 vCPU
E.  20 GB メモリ
正解: B,D


管理者は、新しい vCenter Server Appliance の導入を準備しています。導入を完了するために、次の情報が指定されています:
• ESXi ホスト名 (FQDN): esx01.corp.local
• ESXi IP アドレス: 172.20.10.200
• vCenter Server 名 (FQDN): vcsa01.corp.local
• vCenter Server IP アドレス: 172.20.10.100
• NTP サーバ:
172.20.10.20 • DNS サーバ: 172.20.10.1
• 導入サイズ: 極小
• ストレージ サイズ: デフォルト
vCenter Server Appliance のインストールを開始する前に、管理者が実行する必要がある 2 つのアクションはどれですか? (2 つ選択してください。)

A.  vCenter Server (vcsaOl corp.local) の DNS CNAME レコードを作成します。
B.  ESXi ホスト サーバー (esx01 corp.local) の DNS CNAME レコードを作成します。
C.  vCenter Server (vcsaOl) の逆引き DNS A レコードを作成します。
D.  ESXi ホスト サーバー (esx01 ) の逆引き DNS A レコードを作成します。
E.  vCenter Server (vcsaOl ) のフォワード DNS A レコードを作成します。
正解: C,E


管理者は、vSphere Lifecycle Manager イメージを使用するように vSphere クラスタを構成しています。vSphere Lifecycle Manager デポには、イメージに必要なすべてのソフトウェア コンポーネントが構成されています。管理者は、別の VMware vCenter インスタンスのクラスタで構成されている既存のイメージを再利用することを計画しています。

このタスクを完了するには、管理者はどの一連の手順を実行する必要がありますか。

A. 1. 既存のイメージを ISO ファイル形式でローカル マシンにエクスポートします。
2. ISO ファイルを ESXi ホストの CD-ROM ドライブに接続します。
3. ESXi ホストの CD-ROM ドライブから vSphere Lifecycle Manager の [イメージのインポート] ダイアログにイメージをインポートして、新しいイメージを作成します。
B. 1. 既存のイメージを ZIP ファイル形式で Web サーバー マシンにエクスポートします。2
. ZIP イメージ ファイルを vSphere Lifecycle Manager デポにインポートして、新しいイメージを作成します。
C. 1. 既存のイメージを JSON ファイル形式でローカル マシンにエクスポートします。2
. JSON イメージ ファイルを vSphere Lifecycle Manager の [イメージのインポート] ダイアログにインポートして、新しいイメージを作成します。
D. 1. 既存のイメージを ISO ファイル形式で Web サーバーにエクスポートします。2
. vSphere クラスタからアクセス可能なデータストアに ISO ファイルをアップロードします。3
. アップロードした ISO ファイルからイメージを vSphere Lifecycle Manager の [イメージのインポート] ダイアログにインポートして、新しいイメージを作成します。
正解：C


管理者は、現在パフォーマンスの問題が発生している VMware vCenter インスタンスの管理を担当しています。管理者は、vCenter の CPU とメモリの使用率が一貫して 80% を超えていることをすぐに特定しました。さらに分析すると、vpxd プロセスがパフォーマンスの問題に大きく影響しているようです。
管理者は、パフォーマンスの問題を解決し、今後 vCenter のダウンタイムを必要とせずに同様の問題を修正できるようにするために、どの 4 つの手順の組み合わせを実行する必要がありますか? (4 つ選択してください。)

A. vSphere Client を使用して vCenter を正常にシャットダウンします。
B. vCenter 仮想マシンで CPU ホット アドを有効にします。
C. vSphere Host Client を使用して vCenter Server Appliance の電源をオンにします。
D. vCenter 仮想マシンで CPU とメモリのホット アドを有効にします。
E. vCenter Server Appliance に CPU とメモリを追加します。
F. vSphere Client を使用して vCenter Server Appliance の電源をオンにします。
G. vCenter 仮想マシンでメモリを追加しないように有効にします。
正解: ACDE


VMware vSphere+ の 2 つの使用例は何ですか? (2 つ選択してください。)

A. VMware Cloud Console を通じてオンプレミスのワークロードを管理することで、オンプレミスのワークロードを強化します。
B. オンプレミスと VMware Cloud 間のライブ マイグレーションを許可します。
C. ネイティブ vCenter vMotion 機能のパフォーマンスを向上します。
D. フェイルオーバー イベント中に使用されるアフィニティ ルールとアンチアフィニティ ルールの作成を許可します。
E. クラウド対応の自動化により、vCenter ライフサイクル管理を簡素化します。
正解：AE


vSphere 名前空間を作成した後に管理者が構成できる 3 つのオプションは何ですか? (3 つ選択してください。)

A. バックアップスケジュール
B. 証明書
C. ストレージポリシー
D. 更新ポリシー
E. 権限
F. リソースとオブジェクトの制限
正解：CEF


管理者は、既存の VMware vCenter インスタンス内のオブジェクトへのアクセス権をユーザーに付与する役割を担っています。vCenter インベントリには、1 つの管理 vSphere クラスタと 5 つのワークロード vSphere クラスタを持つ単一のデータセンターがあります。
ユーザーにアクセス権を割り当てるには、次の要件を満たす必要があります。
ユーザーは、管理 vSphere クラスタに関連付けられているすべてのインベントリ オブジェクトのみを表示できる必要があります。
ユーザーは、ワークロード vSphere クラスタに関連付けられているすべてのインベントリ オブジェクトを編集できる必要があります。
管理者は、ユーザーがインベントリ オブジェクトを編集できるようにするために必要な権限を提供するカスタム ロールを作成します。
カスタム ロールを割り当て、ユーザーに必要なレベルのアクセス権を付与するには、管理者はどの一連の手順を実行する必要がありますか。

A. グローバル権限を適用して、ルート vCenter オブジェクトに読み取り専用ロールを割り当てます。vCenter
権限を適用して、ワークロード vSphere クラスターにカスタム ロールを割り当て、伝播を有効にします。
B. グローバル権限を適用して、ルート vCenter オブジェクトに読み取り専用ロールを割り当て、伝播を有効にします。vCenter
権限を適用して、ワークロード vSphere クラスターにカスタム ロールを割り当て、伝播を有効にします。
C. グローバル権限を適用して、ルート vCenter オブジェクトに読み取り専用ロールを割り当てます。vCenter
権限を適用して、ワークロード vSphere クラスターにカスタム ロールを割り当てます。
D. グローバル権限を適用して、ルート vCenter オブジェクトに読み取り専用ロールを割り当て、伝播を有効にします。vCenter
権限を適用して、ワークロード vSphere クラスターにカスタム ロールを割り当てます。
正解：B


運用中の VMware ソフトウェア定義データ センター内で数回の停止が発生した後、管理者は次の要件を満たすソリューションを特定する任務を負います。
環境の問題をプロアクティブに特定して解決することで、停止のリスクを軽減します。
サポート チケットを発行するときに、ログ バンドルをアップロードする際の複雑さを軽減します。
これらの要件を満たすために、管理者はどのソリューションを推奨する必要がありますか?

A. ログ用の VMware Aria 操作
B. VMware スカイライン アドバイザー プロ
C. VMware スカイライン ヘルス
D. VMware Aria オペレーション
正解：B


管理者は、ネットワーク機能と処理のために、ESXi ホストからより優れたパフォーマンスとほぼゼロの CPU 使用率を必要としています。管理者は新しい vSphere Distributed Switch を作成し、ネットワーク オフロードの互換性を有効にします。
この目標を達成するには、どのソリューションが役立ちますか?

A. vSphere 分散サービス エンジン
B. データ処理ユニット (DPU)
C. vSphere ネットワーク I/O コントロール
D. ユニバーサル パススルー バージョン 2
正解：A DPUを使用したスマートNIC


管理者は、vSphere Cluster Services (vCLS) 仮想マシン (VM) を実行しているデータストアのメンテナンスを実行する必要があります。
このシナリオで管理者が vCLS VM での Storage vMotion の使用を回避するために使用できる機能はどれですか。

A. vSphere 分散リソース スケジューラ (DRS)
B. vSphere vMotion
C. vSphere フォールトトレランス
D. vCLS 後退モード
正解：D


別の会社との合併に伴い、管理者は VMware vCenter の ID ソースを構成して、すべての vSphere 管理者が既存の Active Directory アカウントを使用して認証できるようにするという任務を負っています。各会社には、独自の Active Directory フォレストにユーザー アカウントがあります。
次の追加情報が提供されています:
企業ポリシーでは、Active Directory では Windows ベースのマシン アカウントのみが許可されると規定されています。
この要件を満たすように vCenter Single Sign-On (SSO) を構成するには、管理者はどのようなアクションを実行する必要がありますか?

A. Active Directory over LDAP を ID ソースとして使用するように SSO を構成します。
B. OpenLDAP を ID ソースとして使用するように SSO を構成します。
C. vCenter Server Appliance を LDAP ドメインに参加させます。
D. Active Directory (統合 Windows 認証) を ID ソースとして使用するように SSO を構成します。
正解：A


管理者は、ESXi ホストのファイバー チャネル アダプタで接続状態が不安定になっていることに気付きました。

問題を迅速に特定し、管理者に警告して問題を解決できるようにするには、どのトリガーを使用できますか 。

A. ホスト接続が失われました
B. ネットワークパスの冗長性が失われる
C. ネットワーク接続が失われました
D. ストレージ接続の喪失
正解：D


管理者は、VMware vCenter インスタンスを新しいマイナー リリース バージョンに更新する必要があります。環境内の制限により、vCenter インスタンスはインターネットにアクセスできません。最初の手順として、管理者は別のマシンに必要な更新をダウンロードします。

更新を完了するために管理者が実行する必要がある次の手順は何ですか。

A. 更新 ISO ファイルを仮想マシン ファイル システム (VMFS) データストアに配置します。vSphere
Client を使用して、更新 ISO ファイルを更新のソースとして選択します。
B. ISO 更新ファイルを vCenter インスタンスの CD-ROM ドライブにマウントします。vCenter
管理インターフェイスを使用して、更新のソースとして CD-ROM を選択します。
C. ISO 更新ファイルを、HTTPS 経由で vCenter インスタンスにアクセスできるフォルダに配置します。vCenter
管理インターフェイスを使用して、更新ファイルを更新のソースとして選択します。
D. ZIP 更新ファイルを、HTTPS 経由で vCenter インスタンスにアクセスできるフォルダに配置します。vSphere
Client を使用して、更新ファイルを更新のソースとして選択します。
正解：B


管理者は、vSphere 標準スイッチ上の VLAN によって仮想マシン (VM) トラフィックを分離するように求められています。

次の要件を満たす必要があります:
• スイッチ ポート グループの VLAN ID は 4095 である必要があります。
• VLAN タグ付けは VM レベルで実行する必要があります。

どのタグ付けモードが必要ですか?

A. 外部スイッチタグ付け (EST)
B. なし
C. 仮想ゲストタグ付け（VGT）
D. 仮想スイッチタグ付け (VST)
正解：C


管理者は新しい vSphere クラスタの構成を完了し、vSphere High Availability (HA) と vSphere Distributed Resource Scheduler (DRS) を有効にしました。ESXiホストをクラスタに追加した後、クラスタ クイックスタート ワークフローを使用するときに管理者はどのネットワーク情報を入力するよう求められますか?

A. vMotionネットワーク
B. 管理ネットワーク
C. vSANネットワーク
D. 仮想マシンネットワーク
正解：A


vCenter Server Appliance の展開のステージ 1 で完了する手順はどれですか。

A. vCenter Single Sign-Onドメインに参加する
B. 新しいvCenter Single Sign-Onドメインを作成する
C. 展開サイズを選択する
D. SSHアクセスを構成する
正解：C


管理者は、リモート オフィスの VM テンプレートと ISO イメージを管理しています。主な要件は、これらのテンプレートを単一のリポジトリに保存し、テンプレートのさまざまなバージョンを管理することです。
これらの要件を満たすために、管理者はどのようなソリューションを導入する必要がありますか?

A. vSANデータストア
B. 共有VMFSデータストア
C. ローカルコンテンツライブラリ
D. 購読コンテンツライブラリ
正解：C

2V0-21.23 Question #: 55
